[窮人生仔] 公屋父：個仔做醫生之後就唔認我

香港幾時先有啲咁勵志嘅新聞，勉勵啲窮人唔好諗著透過生仔改善家境?

很好

嘻

受制於孝順、養育之恩嘅social norm
有生之年都好難見到

落茶記可能聽到
有次去食麵聽到同枱條廢老話佢幾個仔女唔理佢
有 d 仔女喺外國

通常呢d公屋廢佬會講多幾句，話以前好辛苦養大啲仔女，但最後啲仔女咁樣對佢

當時就係咁
個廢佬同個麵檔呀姐圍爐互 J
又講埋有毛有識飛之類
我心諗你唔諗你做過 d 咩搞到幾個都咁反骨

永遠都唔會講以前出去嫖賭飲盪吹包二奶，拋妻棄子

未必去到咁極端嘅，好多垃圾公屋父母當啲仔女係搖錢樹

屌 今日做gym都聽到啲廢中(就變老廢)話個仔出黎做野兩年
一個電話都冇打俾佢

好勵志

舊年立法會助選，有個廢老走過黎係咁話唔應該搞事啊，共產黨係應該管香港架乜乜乜
講講下佢先話啲仔去哂移民走哂得佢一個喺度，香港死緊咪一齊死
屌啲廢老比人遺棄就想成個香港陪葬

小康之家 未到中產 屋企出醫生點睇

舖王醫生林傳龍指控年近七旬父親恐嚇案，被告老父昨日在妻子及子女陪同下，到觀塘裁判法院聽判。裁判官杜浩成指被告一生勤勞，是社會典範，但他以利器逼長子還錢，卻為法治社會所不容，惟法庭同意案件有獨特之處，故判監五個月，緩刑一年。被告坦然面對判決，但仍對長子「借錢嗌老竇，還錢嗌乞兒」耿耿於懷。記者：楊家樂

辯方求情時道出被告林成賢（69歲）的坎坷大半生，指他童年喪父，12歲輟學工作，後來胼手胝足，成家立室，養大七名子女。被告至今仍認為長子林傳龍（46歲）本來很孝順，卻因父子二人沒正面處理問題，致令關係決裂，是被告人生中最大的懲罰。被告已表明不會再與事主糾纏，希望法庭輕判。

「俾人屈得好緊要」
裁判官直言，被告今時今日本應頤養天年，養育多名子女貢獻社會更堪稱典範。但被告所犯並非一般家庭糾紛，而是有預謀地攜帶利器，跟隨病人進入長子的診所，迫令對方還錢，是法治社會所不容。惟鑑於被告的年紀、健康狀況、清白紀錄及本案背景等特殊因素，遂判處緩刑。
被告於庭外坦言「俾人屈得好緊要」，但未考慮會否上訴。至於涉案三間舖位約210萬元差價，或會交由律師追討。面對官司，他似是毫不上心，但一說到遭長子罵作乞兒，即時老淚縱橫，「呢個最慘，仲痛過佢喺我條頸斬一刀，唔還錢都冇咁痛」，又謂「借錢嗌老竇，還錢嗌乞兒，點對得住自己良心呀？」

事主林傳龍在藍田匯景商場開設診所。資料圖片
事主林傳龍在藍田匯景商場開設診所。資料圖片
指兒子被媳婦教壞
被告堅稱長子兒時甚乖巧，他也甘願在讀書、買樓、創業及交稅等事上，以金錢支持長子。惟後來因財失義，被告不明所以，「可能個仔冇立場啦，佢都同阿媽講過老婆逼佢」。他指媳婦曾任空姐，與長子識於微時。他稱現在「惟有忘記呢個仔」，但慶幸仍有六子女與他慶祝父親節，他慨嘆：「搞成咁，對社會唔住……最緊要對父母好，呢啲衰嘢唔好學。」
事發於去年12月29日，事主林傳龍在藍田匯景商場應診期間，被告突衝入診症室大叫「還錢」，事主逃往鄰房。被告揮舞拳頭，並打開一柄摺刀指向透過門罅窺看的事主，最終被妻子到場勸服。林傳龍坐擁二億身家，單是匯景已有25個舖位。

唔撚係嘛⋯⋯2億身家俾老婆當狗咁撚仲要咁對老豆？

Hey Baby You better become a doctor

㩒錯負皮，正皮正皮

落一轉安老院咪大把囉

養兒走佬

窮人生仔 正仆街

Me cocky cocky
Boom boom

你對人好,人地點會唔理你

個老豆接受唔到個仔不孝自己ff姐
邊個老野唔鐘意屈鳩d 新抱女婿

其實茶記成日都聽到啲廢老講仔女唔理佢
證明上幾代教育完全垃圾失敗
其實受過正常教育都知廢老幾咁戇鳩啦
好坦白講句有幾多成功既人係受到依啲垃圾父母所啟發
一係就學校既好老師一係就好朋友
你幫唔到仔女仲要威迫佢接受你過時既垃圾冇用思想根本就抵撚死